[突發] 第三波疫情涉逾70食肆！！！

#黃大仙、彩虹、鑽石山（15間）#

慈雲山中心翠河餐廳（涉9宗確診）
慈雲山中心薀莎餐廳（涉6宗確診）
慈雲山中心百匯軒（涉7宗確診）
慈雲山中心阮蘭坊（涉1宗確診）
慈華大廈西川風味餐廳（涉2宗確診）
彩雲商場彩龍皇宮大酒樓（涉2宗確診）
彩雲商場麥當勞（涉1宗確診）
彩虹匯八坊大家樂（涉2宗確診）
毓華里12-14號時代冰室（涉2宗確診）
現崇山商場大自然素食（涉1宗確診）
荷里活廣場麥當勞（涉1宗確診）
黃大仙中心南館金記冰室（涉1宗確診）
黃大仙中心南館意八餐廳（涉1宗確診）
龍池徑60號A新志興至尊燒鵝大王（涉1宗確診）
牛池灣街市熟食中心德利餐廳（涉1宗確診）

#觀塘（6間）

坪石邨玉石樓彬記粥麵美食（涉10宗確診）
坪石邨商場富港酒家（涉1宗確診）
觀塘廣場龍寶酒家（涉1宗確診）
牛頭角定富街4-24號豬嘜車仔麵（涉1宗確診）
創紀之城五期（apm）但馬屋（涉1宗確診）
彩盈商場銀龍粥麵餐廳（涉1宗確診）

#九龍城（3間）#

衙前圍道56-58號順興餐廳（涉1宗確診）
土瓜灣大廈譚仔三哥米線（涉1宗確診）
黃埔天地百合苑商場譚仔三哥米線（涉1宗確診）

#油尖旺（15間）#

佐敦文英街26-28號新發茶餐廳（涉8宗確診）
佐敦文蔚街17-19號慶豐燒鵝餐廳小廚（涉1宗確診）
佐敦文蔚街24號新華寶城餐廳（涉1宗確診）
佐敦恆豐中心大食代（涉1宗確診）
佐敦怡興閣維亞軒餐廳（涉1宗確診）
旺角道30-36號麥當勞（涉1宗確診）
旺角朗廷軒火水爐冰室火鍋（涉1宗確診）
旺角瓊華中心牛大人台灣火鍋（涉1宗確診）
尖沙嘴海港城Shake Shack（涉1宗確診）
尖沙嘴國際廣場（iSquare）燒肉牛蔵（涉1宗確診）
尖沙嘴新港中心鼎泰豐（涉1宗確診）
尖沙嘴美麗華廣場一期麵屋一平安（涉1宗確診）
太子道108-118號康寧大廈地下A及B舖大家樂（涉1宗確診）
大角嘴新興鋼具商業大廈鵝皇館（涉1宗確診）
大角嘴新九龍廣場名苑酒家（涉1宗確診）

#深水埗（4間）#

中央飯店（涉2宗確診）
欽州街94號黃金商場潮福蒸氣火鍋（涉1宗確診）
福華街104號圓方餃子粥麵（涉1宗確診）
基隆街298號囍八方餃子麵館（涉1宗確診）

#沙田（10間）#

禾輋廣場金百滬（涉2宗確診）
瀝源商場富東閣海鮮酒家（涉2宗確診）
京瑞廣場2期譚仔雲南米線（涉1宗確診）
京瑞廣場1期豐鍋雞煲（涉1宗確診）
水泉澳廣場太子燒味餐廳（涉1宗確診）
水泉澳廣場麥當勞（涉1宗確診）
馬鞍山廣場Beans Be Water（涉1宗確診）
新翠商場Pizza Hut（涉1宗確診）
新城市中央廣場荳子（涉1宗確診）
希爾頓中心譚仔三哥米線（涉1宗確診）

#將軍澳（6間）#

都會駅唐記包點（涉1宗確診）
彩明商場茶魚飯后（涉1宗確診）
將軍澳中心（商場）金田家（涉1宗確診）
新都城中心一期大快活（涉1宗確診）
東港城壹匯中菜廳（涉1宗確診）
天晉匯名苑酒家（涉1宗確診）

#屯門（2間）#

內河碼頭建榮飯堂（涉4宗確診）
屯門市中心定食8（涉2宗確診）

#荃灣（3間）#

嘉達環球中心陶源酒家（涉1宗確診）
麗城薈三期皇庭匯（涉1宗確診）
荃灣廣場牛涮鍋（涉1宗確診）

#葵青（2間）#

青衣城2小食快綫（涉1宗確診）
華星工業大厦金沙餐廳（涉1宗確診）

#灣仔、銅鑼灣（5間）#

勝華樓凡高廚房（涉1宗確診）
希慎廣場一風堂（涉1宗確診）
銅鑼灣廣場極尚大喜屋日本料理（涉1宗確診）
盧押道5號 Feather & Bone（涉1宗確診）
利舞臺廣場玉桃軒（涉1宗確診）

#東區（1間）#
鰂魚涌華蘭路12A-12H號男女煮角（涉1宗確診）

#中西區（1間）#

上環聚點坊點心專門店（涉4宗確診）

#離島（1間）#

東涌東薈城元氣壽司（涉1宗確診）

註：
上述食肆為7月以來確診者曾到訪食肆；
所涉患者數目只計算去過相關食肆的患者數目，
未計算第二代及之後的傳播
資料來源：衛生防護中心
（截至7月14日）

請勿鬆懈 🙏🏻

molamola

我7月12日去過荷里活廣場麥當勞（涉1宗確診）。。。

主要係員工中就好易食客都中

咩鄉下 點解會用呢個嘴...
大角咀 尖沙咀 先啱呀

不嬲2個都通人，細個我都係寫嘴先

通用

講得好
殘轉正有機會由咀變嘴

或者你細個喺支那住啦傻閪

富東閣

屌你老母啦 尖沙嘴有撚問題咩
不嬲咁撚多年2個寫法都見唔少
定你黎香港住得1,2年？
我就太爺已經係香港出世到而家既

其實，「尖沙咀」原名「尖沙嘴」，明萬曆年間（1573-1620）印製的《粵大記》已清楚記載了「尖沙嘴」這個地名。

九龍半島未填海前，舊水警總部（今改為1881 Heritage）外圍有沙灘，形狀像尖嘴一樣伸向海面，故稱為「尖沙嘴」。唐代皇甫松《浪淘沙》：「宿鷺眠鷗飛舊浦，去年沙嘴是江心。」明代何景明《觀漲》：「旋看雨霽勢亦止，沙嘴忽落千尺水。」當中的「沙嘴」，指的正是「尖沙嘴」這種陸地尖尖地突入水中的地形。

在中國文字改革委員會1977年提出的《第二次漢字簡化方案（草案）》中，曾收錄了853個新的簡化字（又稱「二簡字」），當中包括將「嘴」簡化成「咀」的建議。但是，這批簡化字草案遭到當時許多內地學者的反對，國務院於1986年明令廢止。偏偏，香港卻名正言順地以「咀」代「嘴」，如地名「尖沙咀」、「大角咀」、「石塘咀」、「沙咀道」、「禾塘咀街」等，還有某電視台推波助瀾的電視劇《鐵咀銀牙》，似均受普羅大眾接受，而像「尖沙嘴浸信會」、「大角嘴天主教小學」等堅持用「嘴」的，則愈來愈少了。

傻閪，寫官塘又係咪支那啊

覆我啦傻閪

利申：細個寫開大角嘴

諗起琴日fb有個post，提醒某黃店員工要戴好口罩
然後下面成班屌人口罩法西斯

其實正字真係「嘴」
「咀」只係約定俗成

利申：大學唔係讀中文

傻閪認錯 sorry sorry

主要係黎自唔同地區嘅食客中，d員工就好易中，然後再分惹比其他地區食客同員工

一變四 四變十二

嘴係名詞，例如嘴唇
咀係動詞，例如咀嚼

點解仲未有灣仔胡忠大快活
有個入境確診去過
琴日仲無開消毒
仲要今日開返

又捉到一隻

大家都係香港人 捉乜野

Source?

大西北基本上冇份

大部分藍店？

好撚多藍店

推

去藍店應該的

富東閣話01班人渣屈佢

幾年前党鐵都仲係寫尖沙“嘴”
係裝修完就變咗咀

八成藍店

已經擴散開去

真係好撚柒
不求甚解一於屌左先
點知柒撚左

長沙灣黃金冰室好似奶左野

點樣可以update 到？

弱智仔

抵你

推呢個啦

文盲就google下先啦

因為想屌你個臭嘴

咁鍾意食金拱門，自作孽

有冇邊間係黃店
想捐少少錢支持下

去買野食？唔怪得你既

辦定定身後事呀

Rest in pieces

食M記，抵啦

睇返歷史圖片 真係用呢個嘴
因為太多筆劃 同比外地人記字 改左用咀

Pin

有屯門

而家冇堂食，有啲人會係條街，公園果啲食再配合埋廢老唔帶罩，會唔會仲難搵源頭

全部藍店

元朗国笑而不語

又唔識中文字, 又唔識香港歷史, 又要衝出黎柒

時代冰室

支那01

不學無術衝出黎柒

Pin啦，見到個list有份嚇到個心離一離過去一個月食咗幾次

push

其實唔通

嘴 係名詞
咀 係動詞，即係錫

蘋果會特登跟呢樣

讀多啲書啦柒頭
你打開蘋果全部都尖沙嘴

以前不嬲用「嘴」, 「咀」係現今偷懶用既異體同聲近義詞
詞性黎講「嘴」係名詞—嘴巴, 「咀」係動詞—咀嚼

咪撚戇鳩啦你

除左恭喜我都唔知講咩好

（基本上）

得2間嘛

其實如果得1宗嘅話
好難話係食嘢感染
只可以話佢出過街喺嗰度食過夜
有啲無辜

食過嘢

雖然你好撚柒
但係連登好少見人認錯

冇元天?

推介比藍屍

我意思只係 尖沙咀 尖沙嘴 2個已經通用好多年
唔係淨指嘴/咀單字，可能我表達得唔夠清楚

近大陸既北區竟然一單都冇

14日之前奶落，社區要大爆發了

藍店

都唔知你咁撚串做乜尻 讀多d書先出黎柒啦

食金拱門啊拿

食黃店保平安

尖沙嘴一名早見於明朝萬曆年間的《粵大記》中[1]。明朝萬曆年間的《粵大記》內所載的《廣東沿海圖》中，已有尖沙咀的紀錄。「尖沙嘴」顧名思義，就是很尖的沙嘴之意；由於處於珠江三角洲東岸陸地盡頭，自古以來是華南海路要衝。至1860年前九龍半島割讓給英國以前，當時有些碼頭負責運送東莞一帶的香木，所以稱為香埗頭。而根據1819年的《新安縣志》，當時附近一帶有「尖沙嘴村」。

北區冇?

支持認錯

食藍店 希望你中

盧押道5號 Feather & Bone（涉1宗確診）

好似係藍絲打人鬼佬開

弱智仔就出少句聲啦

好似都頗多黃店

話L左門口射槍果班仆街求其, 有發燒都入到去, 第le班人冇生意冇工開

文盲仲咁大聲

01

一件廚房佬唔帶口罩搞到全港大爆發
勁

例牌會有小朋友未見過某個字詞唔知以前香港真係普遍用開
就即時撲出黎話係支那話

未見過尖沙嘴

100%藍店

咁係咪唔使食飯
你估估個個都有屋企飯食咩

文盲

Push

元朗國無喎

藍店
老細撕鋪頭對出public area嘅文宣

記得了

老一輩都好多仲寫緊嘴，尖沙嘴先係最初個名

我最憎人搵字蝨...唔係個個大學中文係畢業。明白就算啦 ,唔明可以問，唔好叉開話題，令人極度懷疑係五毛之流

你係咩鄉下

以前的確係寫尖沙嘴

條友縮返入佢支那老母個閪

唔理點都好啦 疫情好轉返要去食爆富東閣！

下世小心d啦

毓華里12-14號時代冰室

請下次去學術台，專題研討

really？

你fc左先出黎柒啦
柒頭

人地肯認錯應該鼓勵！如果再屌，下次冇人敢認錯
我支持你下次要查清楚先話人

支持

元氣

有冇唔見銀包...去警署報失先...
順手去美心食個飯

弱智狗收爹啦

抵啦食m記 中咗都抵

自己睇

其實我想講港聞版only
副刊本身就冇乜用字規範

點為之涉及？
確診前14天到過？

坪石喺彩虹喎師兄

雖然你真係傻閪柒到仆街但知恥近乎勇 respect

同嗰日喺屯門俾人打嗰個經理一樣抵死囉

毓華里12-14號時代冰室（涉2宗確診）

燒山加油 繼續支持其他分店/堅石燒/紅米

外賣啦

喂 唔係聲大大好撚串架咩

番屋企含撚啦戇鳩仔

龍門任你擺
咁你喜歡啦

冇講清楚sor9ry囉

食客比較小，多數都係員工。佢哋廚房好多都唔帶口罩

瘋狂支持黃店呀要！

快撚啲死啦

呢種地圖好靚

東涌東薈城元氣壽司

北區要捱住

好撚多譚仔

瀝源商場富東閣海鮮酒家（涉2宗確診）

黃店，深黃黎，傳統大酒樓 但播Viutv 你見過未

真相係港英政府帶頭改:

大約在1910年至1923年期間，「嘴」字開始不再出現在憲報中，取而代之的便是現時使用的「咀」。至於尖沙咀的「咀」，首次出現在憲報的是在1940年。按照過往憲報無論在地名或地理上均統一使用「嘴」的經驗來看，尖沙咀的「咀」很可能在1910年之後已經跟其他含有「咀」的地名一併在官方文件中取代了「嘴」，這也同時說明了兩者的轉換跟後期才出現的尖沙咀填海工程沒有什麼關連。

Source: 立場新聞

邊個話大西北多藍

未有元氣？

9成好得返 勿做恐懼撚

推
垃圾01

個 list 九成九都係藍店
黃果 d 店明顯係廢老傳染年輕人，而年輕人幫襯所致

推到有記者問

支那01
直頭懷疑部分個案係衛生署老屈做鳩人

［眾籌］好鄰舍x 守護孩子想眾籌31萬同6位幹事續約

大西北直頭應該係首都啦 初選出晒本土 全港最黃

一間鋪已經攞10個人頭
（呢局MVP仲唔系你）

大西北尤其天水圍不嬲carry曬

荳子

有解藥？ 出得番黎個d個肺無左幾多成健康

做好基本衛生
揀啲黃店幫襯
乾淨啲
食客自己又會注意多啲
搓手/洗手先食嘢好重要

最緊要唔好幫襯藍店

其實咁多間唔列出黎都分別不大

咁賤嘅！

幫手pin 推 同 like
要上熱門先有機會

[救黃店 推到有記者追問] 富東閣 被無理加入確診list

個肺炎過左成大半年，世界流行晒仲話肺花

幫手pin 推 同 like
要上熱門先有機會

[救黃店 推到有記者追問] 富東閣 被無理加入確診list

m

又衝出黎7

過往都有康復率比佢低 副作用比佢高嘅傳染病 點解以前唔驚

藍到黑個撚屌鬼佬。係西營盤撕尻我地5大訴求海報BANNER

國際線有任 請每日推Post

好似係關形狀事
唔係關詞性事

勁

連登有人會認錯

港島完全無事
幾撚鬼

天水圍竟然無
你信唔信

屌,完全失控,香港得1000張隔離病床,今次香港可以留島不留人

屌剛剛uber eat叫咗石門譚仔

成個post俾 嘴/咀 騎劫咗

btw 另類藍店認證

兩睇啦，如果喺公園食飯中招真係會難揾源頭，但減少大家喺最容易感染嘅食肆中招。即使喺食肆中招其實大多數都係被傳染多過係源頭，好少去喺街度戴住口罩經過都會中招

所以大家都係去廁所食安全啲

搏唔到又負皮

點呀? 係咪又屈人蝗化呀? 你班撚樣唔係好鐘意做正字特驚架咩??

p 牌何來可以俾負皮，雖然我都想俾

你唔駛睇傳染率？

高又如何 病毒永遠都唔會死得晒 確診率唔會消失
係咪呢世人都要帶住個口罩？全世界先得香港人咁驚

話7月7號去過

好彩暫時金鐘未有

去過會唔會都中

可以打去問有無得驗

收銀都高危

yes

咁都唔識
你就真係支那住啦

你個傻閪 你個傻閪 你個傻閪

唔記得咗添！

而家連大渣哥都有份......

咁都叫fc

這批簡化字草案遭到當時許多內地學者的反對

居然

廚房熱嘛

[突發](有圖)點解唔撐拎得/lingduck

大角嘴 鵝皇館好波

好多藍店
但富東閣好似話有爭議？

清你幾多歲呀？

You need to highlight which one is blue shop

大部分藍鋪抵撚死